【記得戴頭盔】一人N個行內秘密 (2)

Po 1 link:

請繼續爆料

啲賣到千幾 幾千嘅有石銀飾物其實只係值幾十

上回精選:

(電腦界by me)
5年幾前仲做過2個月某電腦代理商 inhouse,
佢地會將啲客拎返黎維修既舊電腦零件拆出黎,
再裝返落啲翻新機入面,
然後搵同事repackage到全新一樣,
放哂係大學promotion / 電腦節賣,
所以個批機特別快出事

(電廠界 by 月迷津渡)
電廠
環保署有規定每年污染物排放量，如果排放量多過佢規定就會罰錢，相反做得好，比佢規定嘅額少10%就會有bonus
但係如果今年做得太好(eg.污染物排放量比佢定嘅額度少20%)，咁環保署見你既然做到咁好，下年就會再定個細啲嘅額，變相你會難啲賺到佢個bonus
所以電廠有部門專係睇住條數，臨年尾見條數做得靚就會減少控制污染物排放嘅機組，即係加大排放量總之就係想做到啱啱好11-12%賺到佢個bonus而又唔會因爲做得太好俾人減額度

(婦科 by 褪色素箋)

有啲係purely嚟做親子鑒定嗰啲都會嚟睇架
但有次有個中東女人真係好臭
醫生拎左三舊棉花嚟消毒佢子宮
點知第三舊都仲係黑色
但正常女人第一舊棉花都係白色最多黃黃地

上個Post個位戲院巴打，介唔介意講下而家兼職戲院服務員幾錢時薪？

(戲院 by 你問我問邊個)

戲院汽水機嘴 唔係成日洗
所以會積左啲苔蘚咁既野 綠綠黃黃咁
不過斟完汽水 再㩒埋個蓋 都冇人知有冇污糟野係入面
利申 發夢夢見

做過某連鎖麵包店
啲椰撻賣唔曬會第二日繼續賣
紙包蛋糕全部都係隔一兩日

(電單車行 by 工人褲大佬)

以前係電單車行做 見過個師傅咁
d人黎換偈油 有時見啲油仲好新會留翻起啲油
過濾下然後入翻樽下次用
唔好以為睇住佢換支油就係新開
因為都有鬼鼠方法可以做到扭開樽蓋果下聲俾你聽等你以為係新開

(台式雞扒店 by 神農氏)

發夢做過台式雞扒店
夜更放工前會將啲雪雞放喺zing 盤解凍
第二朝早更返嚟會見到zing盤上面兩個熱水爐密密碼碼佈滿曱甴

某間壽司外帶既$3舊散裝一律唔擺落雪櫃
因為工場唔夠大 自然雪櫃都唔夠
發夢夢到

(維修手機 by 冷冷清清悽悽慘慘)

手機行業 有無人想知？
我最近開始投身呢行 短時間之內吸收左好多相關知識同埋香港黑店仆街野
大家去整電話 或者去買機 旺先或者葵廣或者任何手機店 有無幫襯完覺得好似比人水左咁？

無錯 因為你真係比人水左

首先爆mon 如果你只係爆玻璃 其實只係換塊玻璃就ok 但玻璃同液晶分離需要用機器 時間大概40分鐘 所以一般無良鋪頭會直接用國產mon裝返上去
然後你本身爆玻璃果塊原裝 佢之後先會慢慢分割 然後就得到塊原裝液晶 有咩用？唔講啦 所以你睇住佢整都無用 你根本就唔識 而且佢地手勢好差 有時換mon仲整壞埋指紋
只有極小數有良心既鋪會用返d其他機拆出來既原廠液晶 同你換 成本都好高 btw 玻璃一定係國產 你唔會搵到有原裝既完好玻璃 不過玻璃國產原裝都無乜分別 最重要係液晶

其次 電池換雜牌大家都知 因為唔會有原廠全新電
但無良店鋪會換好撚平質量好差既電 然後收你200甚至更多 因為一舊好電成本要100左右

第三 收機 講到你部機好殘 然後賤價收 叫自己高價收機 好似唔係咩秘密 壞得太離譜就拆件賣 只係普通二手就可能換mon換電賣

所以我決定做一間完全透明 絕對良心既手機鋪 收曬香港黑店皮 連華強d人無論技術定良心 都好過香港黑店

(飲食界 by Kisswu)

日本餐廳既日本飛機魚標明每日新鮮運到
但係多數都會放3-4日
就黎變臭變壞就會成為碎粒/角切魚生飯
成本只係幾十蚊一條既空運飛機魚賣$2-400

食串燒/燒物 熱食之類盡量比d耐心等待 趕時間通常都會用微波爐解決問題

飲茶/熱水最安全 凍水通常打開水龍頭就有

利申 全部都係發夢見到

出街食飯比d禮貌 講野客氣d
畢竟食落肚既人係你

我已經差唔多十年冇做，唔知幾錢

(飲食界 by 柒頭皮柒頭皮)

壽司店
坑渠水彈到壽司照出
飯跌落地照放入打飯機
怪味濾水器，聞得多會作嘔，用泥洗地清潔，不可飲用，但可以洗魚生！？
杯形餐具最污糟
刺身比蟲行過，做燒壽司
蟹，勁多蟲！

36
上個月先走人

(超市 by 正一垃圾)

好多年前返超市百x做理貨, 我做濕貨

冰鮮野會係過期前人手貼貼紙減價, 通常都係減3-5蚊, 無人買就會丟, 唔會用新label改日子

鳩切豆腐, 西瓜去賣, 賣菜會磅完出左label再加多一注, 太誇張收銀會發現

牛奶, 豆腐花, 益力多大部分可以報壞貨等食物供應商去換, 例如係搬運整到包裝扁左/穿左, 有時我會偷黎食完再留返個盒, 當壞貨

pack好既水果又減價都係發過霉, 就咁摘走爛左既位, 抹下就再賣, 例如藍莓, 提子, 橙

(超市 by 豬屁)

我個人認為食入口既野對大家最切身 所以忍唔住輕輕一講

之前發夢做過某大型超市 夢到以下既野：
1. 莓果類有幾粒發毛會掉左果幾粒去/抺乾淨就算數 重新包裝再賣
2. 唔靚既生果都會包做一pack3-4個 特價咁賣 但其實果啲生果已經爛到要掉 例如啤梨比蟲咬左個洞 將個洞面向下放 等你睇唔到
3. 富士蘋果有分散裝同袋裝 袋裝細個好多 幾本上做開既一睇就睇得出 約細30% 我地會拆袋裝代替散裝黎做靚條數 因為袋裝$10/6個一袋 散裝$10/4個 每拆一袋就賺兩個
4. 車里子提子易爛要放雪櫃 但好多鋪都唔放 出曬水照賣
5. （有無人好中意食榴連？ ）你見有啲榴連起肉放入盒咁賣 其實係個榴連熟到爆開 有晒細菌 但掉又蝕錢 所以先起肉賣
6. 買西瓜唔好買半個/切左果啲 通常用手摸過 用利奶過

乾貨仲多野玩 覺得我以上講既有用/有人想知再講
利申 以上都係發夢見到的 可能係返工太攰有幻覺

腦場d砌機list其實好廢
上網求list之後俾佢砌
如果佢話某個硬件冇貨要換第隻
要堅決say no

(老人院by 見過多少豐乳)

做過老人院
入面除左餵你吃藥同要入院之外，係唔會理班老友記
你喊苦喊忽都唔會有人理
送老豆老母入去前三思

(老人院by 岸久武若伊)

做過老人院 有家屬入黎探自己老豆老母個陣d同事就會笑笑口
懶係好親切咁樣 但係一走左就即刻變臉

食飯個陣有d老人家要餵既 唔會理佢吞左未
一大匙一大匙咁塞入口
得半粒鐘比佢地食飯 有部分老人家食得慢
夠鐘既話理得你食飽未 全部收晒

有時d家屬會問 我老豆有無食晒d飯啊 肯唔肯食啊
點都會答佢地有食晒 肯食
事實上係假既

沖涼既時候 因為人手唔夠
所以部分要雙人扶抱既都會變成單人扶抱
搞到老人家撞傷晒 家屬會追究咩事
但係同事都只係會講 佢地唔小心撞親 唔關我地事

我講呢d可能都唔算係秘密

(飛機 by 結衣bb萬歲)

做緊飛機維修，邊間就費事開名啦。
飛機食用水箱要定期清潔，但清潔跟返amm啲procedure嘅話，係好撚晒時間。一唔小心落多咗消毒劑，個水箱沖極都有消毒水味，飛機delay真係多得你唔少，所以d人通常是但落少少（甚至唔落），係咁yee沖一沖就算。飛機上面d奶茶咖啡有幾污糟，大家自己想像下。
各位巴打有興趣我再講

(寵物美容 by 蛇詩鰻魚飯)

唔該有養寵物嗰啲
出去幫襯沖涼嘅時候
最好成個人企係側近睇住成個過程
不要問只要做
有啲寵物店係求其一啲MK妹開
完全冇讀過寵物美容認證課程
剪指甲唔識睇血管位
成間寵物店完全冇寵物用急救用品如止血粉
將隻狗擺入吹風箱 唔透氣 焗死狗
唔係第一日嘅新聞
細店唔好買套票
發生意外後隨時執又話者轉名扮開過一間
分分鍾棍你一獲熟
有啲寵物用品係淘寶是常識吧
知道會將有牌子撈埋不知名牌子黎賣
隨時求其淘啲亞麻籽油扮寵物用扮High
又或者求其淘個水樽repacking扮第二度做

如有疑問 請善用偉大的科技
請用淘寶「以相片尋貨品」功能
在此鳴謝

(寵物美容 by 我唔想搞大件乾)

講下寵物美容先
見過啲狗係咁吠 個店員就超大聲呼喝嚇啲狗
又捉佢地罰企 嚇到啲狗唔敢出聲又震
個主人返到黎仲on99以為係隻狗細膽
同埋唔好信鋪入面啲證書 除非證書擁有人就係個店員本人
因為幫你隻狗美容個個根本無證書
見過條友唔小心剃爆左隻狗粒lin/剪爆左血管 就咁撒啲止血粉就當無事發生

同埋環境都真係未必間間好囉 依間啲籠生哂銹
個間野係x蒲x 小心啲啦狗主們

呢個堅on9
浸得咪即係證明左真係唔熱囉

(戲院 by 貨車司機)

做過幾年戲院PART TIME:

1. 爆谷 和 HOT DOG - 賣唔晒會留返第二日翻熱再賣，通常早埸的爆谷都係之前果日留低的
2. 戲院會特登留幾個位唔賣 - 俾返自己員工放假睇戲用或者當其他突發事件時後備用

不過我已經冇做好多年，唔知仲係唔係咁。

但仲要玩鳩個客轉頭

食環拎啲時間捉飲食班仆街好過捉阿婆啦

正苦不嬲欺善怕惡
internal audit 永遠捉啲低級員工小毛病,
但永遠唔會查高層,
民航署署長係自己房起浴室都不了了之啦

樓主做晒record

唔好再成班亂發夢又唔開名/俾提示
睇到屌一聲
咁你講黎把撚

巴打咁把炮
就做過正確示範比佢地學下野啦

留名慢慢睇

飲食業太多不能盡錄
有興趣就追上個po

再講下
發夢見到 戲院內啲凳係藏有好多爆谷碎 汽水漬 同好多小強 甚至 屎尿漬
因為清場同事都只係表面睇到既執走 其餘都揸流攤
如果上卡通戲 個場肯定污糟到一個G點
因為戲院內長期都黑蚊蚊 小強會親開緊戲時走出黎開餐
但因為你地好留心睇戲 所以就唔發現
利申 發夢夢見

夢見 上卡通戲 好多小朋友 有啲更得幾歲仔
但又冇攬尿片 瀨左尿
發夢夢見

講返前文提到間某電腦代理商
雖然室內禁煙實施左好多年,
但個間野啲inhouse office好多人照係位食煙
最慘係商廈無得開窗,
日日局住吸8個鐘二手煙
入面煙霧霾漫,
做左2個月怕肺癌所以唔撈

發夢做過大型粥店 海x粥店 粥要落味粉 仲要係幾包幾包倒落煲粥到 想知可以再講

lm

唔怪得食完都口渴到死

發夢之前做過一間鴨仔衫 S字頭品牌既parttime
員工守則寫住星期六日公眾假期唔撚俾請病假 有醫生紙都無用 請病假要罰200蚊 full time既300蚊
跟住啲full time態度又西

利申 真係發夢

請病假罰錢 搵勞工署有冇得搞

我自己鳩估。
食環去查既時候會先打電話通知間舖。

其實唔止 交左更就唔可以亂改更 一改又罰錢
遲到又要罰錢 乜柒野都要罰錢
最主要係啲full time態度真係好西 所以發夢發到辭埋職

不過我返果間d姐姐好好人

唔使發夢窩
睇戲個地下成日痴立立架，張凳會乾淨得去邊。

亦真係見過強強，大大隻好肥架。
我從來都唔敢著短褲睇戲，D 囡囡著熱褲，短裙睇戲嘅真係唔怕污糟

留名等睇

早幾年暑期工做過D記速遞
大家對啲收貨/派貨仔真係要好聲氣少少

咁其實我哋上門收件嚟講係有兩種客
一種係有件先call我哋,即係一次性
另一種係regular(即係每日無論有冇件要畀我哋,我哋都要上門睇一睇,冇件先走)

試過有個regular客串撚柒柒
我上到去佢唔即刻畀我,叫我等陣
仲擺個閪面喺度講「 你一話要,我就要即刻畀架啦?」
嬲撚到我即刻走
之後我上親去都係一分鐘內冇件收就走人
事後我冇畀人屌過

btw其實我哋通常都係固定time range內(不超過半小時)去唔同regular嘅客度
即係例如今日1600去,聽日都會係1530-1630
而且如果你正正常常,我哋等10-15分鐘都ok
有得等,我哋唔洗做,仲舒服,特別係呢啲天氣
甚至喺架車臨走前再派人上嚟望望有冇嘢出

見上個post有人講開易碎品label
講真,你正正常常或者唔識你就唔會搞鳩你嘅
至於認得出係啲閪客嘅,咪會唔小心跌多兩三次咁囉

師兄 邊間

d粥係開粉定係煲出黎？

講開戲院，朋友發夢夢見自己係戲院返工
散場嗰陣得嗰幾分鐘時間清潔嗰場，
所以都係用掃把清走啲表面睇到嘅垃圾就算，
櫈上地下有爆谷碎垃圾等等都係用掃把掃嘅，
通常都係一把掃把打天下，
掃過邊度就你諗你啦，反正下一手坐嗰個你

post1追到而家終於有live

btw, 做過間茶記用裝污糟碗碟既灰色大膠盆沖沖熱水就撈雜果沙律

有行山用品舖開倉時批鞋明之有問題著落易咬柴，就平dd 照買，鞋後面個圈圈就賣之前剪哂拎返廠換貨定退錢

某個政府部門鼓勵人自願驗嘢，但自願入表驗嘢哥d 係冇記錄，收左表比返d officer 就算，電腦冇得入記錄，仲要成日唔見表，有人打黎問好彩既先搵到咁解

你泰國單野收返錢未

課金遊戲佢會跌啲乜 你對打啲人有幾勁
遊戲公司會請啲phd 返嚟計個 model
知道通常啲人乜位左右會課
難易度同寶物會因此調教 一啲都唔 random

more
淨係玩過釣魚課金,
遇到稀有魚係好左但一樣難釣

星記咖啡店
成日沖錯野比客，自己就會偷偷地飲下
大鋪啲碟只係刷走痴住嘅碎，就直入洗碗機，根本洗唔淨。

有次仲有個同事，將所有新餅同舊餅扔哂落新垃圾袋度，
但為左聽日有餅賣，就新舊餅全部照賣 過左期㗎餅

你個 game 眾多玩家咁多events 佢一連串放落 data model 計 點先可以令玩家課最多金
佢就知係要幾時出啲乜發生啲乜會有人肯畀錢
如果你見到遊戲公司請 data scientist 佢哋好有可能就係令你釣極都釣唔到嘅仆街
你可能話 買咗呢個裝備就ok
係 佢會畀你釣到 但之後再加難度
務求令你上癮
因為心理上你覺得係小數目 你又已經課過金（理論上係 sunk cost 但人普遍唔理智） 你就有可能入咗呢個惡性循環

煲出黎 溝左皮蛋蓉

留

有冇人做放題？
刺身兜果d冰係咪一撚定會翻用？

做過間蚊型傢俬舖一排，啲傢俬十居其九係淘寶淘返嚟，得小部分product例如清潔皮膏、啫喱係自家製不過其實都係喺大陸搵人做；皮毯就真係外國貨

因為係淘寶嘢，所以質素真係唔多好；加上腦細又度縮，唔肯請熟手嘅師傅嚟維修傢俬，好多時啲貨有問題都係自己人鳩整算撚數

螺絲同窿唔啱位搞到成日上少一兩粒係基本
最好笑係試過用蠟筆幫啲傢俬補色(啲傢俬色澤唔均勻)

同埋如果送到啲傢俬畀A客，假設啲傢俬有問題搞到A客話唔要，我哋收返返公司整到就整，但係有時整唔掂都照B2B咁出畀B客，因為B2B係大量買嘢，好少check到你啲貨咁仔細

想知平時成日接觸到既舖頭有咩秘密 e.g. 譚仔，爭鮮

咁閪
係邊區 ?

自己做得耐都唔好意思，有時會良心發現
假設件貨只係有小問題，個客又發現唔到我都隻眼開隻眼閉

但係如果件貨有大問題，腦細又焗鳩我出畀客，我會送貨嗰陣主動同客講返有咩問題

做過某歐式走走快餐店
d pizza成棟跌撚晒落地
抹枱毛巾抹一抹當無事發生
而水吧洗野既水係經廚房地下流走
個地長期都又濕又污糟嘅

認真飲食業果d黑幕推爆左半個post可唔可以停一停

重複性又高之餘又搞到大家無胃口

識人做老人院
會將家屬帶俾老人家既營養奶粉自己袋落袋轉賣，水果補品自己攞

其實都唔算秘密

掩耳盜鈴咩

市場上針灸消毒超過九成九都係做樣hea消

hea消之後，如果再正規咁消，係一樣會見到黃黃黑黑嘅污跡係舊綿花到，咁hea消有冇用就自己諗。

不過除左係美國考牌之外，唔會有人正規消，一隻手用幾舊綿花，每個穴位就用一舊，消毒時間仲長過針灸本身，揾鬼同你做

託夢見到

但大家又唔洗咁驚，臨床顯示針灸冇必要達到咁高消毒水平。

超想知邊間

我早2日係朋友口中聽番黎
佢話千奇唔好去佢果間食野
佢地個招牌菜大蟹粥個d蟹殻係不停重用
用到用唔到爲止
仲有個廚房有小強 老鼠
我朋友話間野係北角某私房菜

本身仲諗住同屋企人去食 臨去book果陣個朋友叫我唔好book 好彩果日同佢出街 如果唔係又食屎
雖然好多鋪頭都係咁

近年越聽越多呢d飲食業衛生問題 呢幾年屋企人都好少出去食 自己煮多
但見到連食材都咁大問題真係覺得無哂辦法 唯有小心d揀同埋煮

呢個真 最好請多個工人姐姐幫手
去畏食飯 同打理
基本上d老人家
係唔出聲 院方人對佢地
黑口黑面
得PTA n Ota 對老人家好些

平日小休 成大班老人家望住電視機
打開個口睇 之後夠鐘上房休息
睇見好心傷

基本上資源唔多 Pt 同Ot
可以係一個註場standby
另一位就係part time (走幾間咁）
註場的做得多會走向交數諗法
Part time果位會有熱誠
但係一星期睇一兩次
其實老人家都係

PTA ota 或者護理員 無政府證書
得短期course 都係當勞工
所以無護士牌 基本上無進升機會

想發展的一係做護士 或者入去讀ot or pt
無咁叻的 可以試下去做ha 之後再進修assistance certs 去整好d profile 再internal 調職

未做過 但有機會研究過行業
有錯唔好屌
期待做呢行的人講多少少

主要係想一般人知道點去令長者
係院內生活再好d同良心好過d

知係邊間
之前班C9同事仲組團去

新po留名

上一個post已經表明左想停一停飲食業黑幕 依然好多人講 依家出街食飯中

有無做藥房或零食舖既巴打，想問點解d野俾超市或萬0果d平咁多?到底有無伏?

因為超市個啲要俾上架費

有冇巴打分享耳機/音響界既秘密呢？

其實有係有,不過唔會多囉
你諗下,如果間間食肆嘅廚房都咁搞,好易食物集體中毒
到時畀食環查或者上報紙個腦細就多得你唔少
而且呢度係爆黑幕,正正常常做嗰啲就唔會有人放上嚟講啦

我自己都做過某芝字頭pizza快餐店
好撚衛生
啲廚房佬都好撚有良心
我試過砌pizza落少咗料畀啲長工屌,要再焗過
廚房個地下一定日日洗
雪櫃每晚/隔晚都搵大膠喉沖
食材跌落地都會洗一洗先再畀個客
有啲洗唔到嘅(例如餅底)就掉
間嘢而家好多舊人仲喺度

加料就淨係對住某啲閪客先做
通常係樓面受完氣入嚟廚房叫我幫佢加料
我未見過佢哋親自加
我次次都話好,但係我其實從來未試過加料
其他廚房我就唔知啦

呢間我食左好多次都冇肚痛
反而pizza小屋食親到痾到仆街

九龍區
奉勸你幫襯大牌子
大牌子傢電產品售後服務點都好過啲細鋪頭

想知巴打係學埋整底版定只係好簡單換下mon啲門面野
利伸 學緊

呢 D 開多個 post 講都得
咪又係一分錢一分貨, 一個位, 可以 5xxx, 可以過萬未計雜費
平既, 連三餐食既野都差好多 (講真, 幾乎要去到最貴既院, D 野先叫可以食)

本身有規定幾多個老人家, 至少要有幾多個護理員
但係, 護理員要休息, 亦唔係個個對老人家好, 呢 D 當然價錢越平, 請既人就越差, 護理員都要牌, 但應該係好易, 估計同考看更差唔多.

你亦唔可能請人一路睇住, 因為有限時間, 唔會比你成日響度, 會阻住佢地

有錢既, 唯一方法係請私家看護上你屋企照顧, 當然, 你搵到賓賓識照顧, 係最簡單

沖涼, 無聽過發牌要限定有幾多個廁所, 沖涼房, 咁如果每日沖涼, 邊有可能一個個輪住沖呢?

另外, 簡單少少, 如果你探得密, 其實 D 人會對老人家好少少, 因為做得太差, 有咩整親, 都會怕比家人發現. 而家比以前好少少, 比人投訴得多, 都可以釘牌

巴打你又邊度學緊?
我都想趁暑假學門手藝

差咁多 有d藥萬寧0賣6百幾佢賣4百幾
奶粉果d又係，其實真係同一個代理既貨？

琴行
老師請假唔會同學生講 會另外搵老師代堂 但學生要到當日先知 算唔算係秘密

做過藥房part time
淨係知某幾隻奶粉去得好快 fill餐死
嗰d洗頭水啊沐浴露要睇下日期 有d過左期 就咁用洗甲水抹左就照賣 雖然唔知有咩影響

我係個到做左3,4年廚房炒散
所有核突野唔怕話你知
1)羊架用緊萬年油，其他油炸過野(例如海鮮)
翻兜用到黑左就倒埋一齊炸羊，應該開舖到依家都未換過，講緊起碼5年左右
2)西生菜飛左油鹽水，d企中線就咁用手上碟，但係之前隻手掂過好撚多野
3)西蘭花同上，上面d三文魚乾又係好撚核突，係個樽仔入用手撩出黎，撩到標水
4)所有會出水既食物上碟前都要避水，但係避水用既篩，係隔離洗完碗碟既篩
5)所有蒸雞都係燒味舖買返廚房就上碟，當係自己蒸自己砍 炸雞百佳買返去上淋滾油又當自己整 用完d雞油收返又落係菜上面
6)杏汁湯入面有小昆蟲+羊油+人體分泌物 成個湯都係靠濃湯寶+雞粉黎吊味
7)所有食物食剩既話有機會會循環再用
8)粥底係用垃圾絲苗米打爛佢+水+雞粉
9)個所謂「攞獎菜」用既糭係用春秧街d幾蚊垃圾 就咁加水加油又當上菜

諗到再講，垃圾舖+垃圾老細

btw渣流軒既朋友唔好相認

正常做飲食既都知會有1-2餐正常野食
屌你老母伙記要魚蛋燒賣春卷送飯，點食？

洗頭水都好d,但食落肚果d真係會擔心，尤其俾阿b食

咁過份

應該無事 收過幾log奶粉 送貨嗰兩個都係著嗰間代理嘅衫

提款卡有爛，但都仲插到落ATM機。如果去bank換，要收我人為損壞50個大洋。
其實可以搵一部提款機插張卡入去，睇住佢食卡。記得唔可以打上去卡中心

隔兩日去bank問：我唔知係咪食左卡，佢會同你講過幾日會收到新卡 。

利申發夢夢見

好閪

想知關於紋身行既秘密

突然覺得自己舊公司真係幾好

仲要話好好食，屌佢老母自欺欺人

返去幫你宣揚開去

發夢夢到新道路唱K叫野飲盡量唔係叫有檸檬嘅飲品
送嘢飲個個一次過要送哂咁多間房，唔記得左邊杯打邊杯就會飲下睇下係咩黎
有檸檬嘅凍熱飲樣樣都好似(K房出面條走廊好暗會睇唔到）
利申：真係發夢

copy我上面打既野

pt返游戲機中心
日本大老細嚟香港睇鋪同推新promo/ 日本公仔廠商嚟查嘅前一晚
將所有公仔全部換成日本廠商嘅正版公仔
平時就大陸翻貨

公仔機入面愈大份嘅公仔愈cheap
細細隻一個50-80 日本貨
大隻頂盡30 而且係大陸廠

利申 發夢去咗做pt

巴打邊間 我去開個間唔會 都係香港出名琴行

其實我會睇下間餐廳啲員工自己會唔會食啲嘢
So far只見到大鳩樂啲員工先會食同客一樣嘅嘢
另外識人做酒店都話可以食用

其他就...

如果大家去完旅行返黎 有啲咩易爛物品最好就輕carry上機 前提係個樣物品可以 因為你貼個啲易碎嘅label係廢 地庫個啲人都會照用力扔 分分鐘仲大力啲 因為之前好多客係唔係都鳩貼個label 就算普通物品都貼 所以啲地庫啲人一見到張label唔理係真定假都會扔

利申: 發夢返過

朋友話佢哋鍾意試 Rimowa 啲喼係咪真係咁襟

聽空姐fd講
有啲senior既空姐如果大左肚或者傷左無得on duty, 公司就會安排佢地in新人.
有啲專係foul走靚女, 放哂啲扒入黎
唔怪得有時見到啲空姐可以咁豬

利申: fd做魚翅

依個唔知 因為我都係暑假返左個幾月

賣珠寶 成日有客嚟問點解唔寫價錢喺個tag度
其實係有 不過得我哋睇得明

乜柒都照掉架啦，貴重野最好就拎上機啦，如果唔係就自己包好啲，包多幾層，貼個牌真係冇乜用
朋友返過，乜都大大力掉

有無教學

聽過某間巴士公司嘅保養好差
有啲嘢壞咗直接用士炮野安裝返就算
試過最離譜有一次係要搞到製造商出警告

以前返過間美國零售店
個價錢牌有暗碼話埋你知你每件有幾多錢佣 好耐之前暑假工唔知而家仲係咪

商業秘密嘅嘢唔可以出街
曾經真係有人爆咗點樣睇個價錢
真係痴線 俾老闆知肯定鬧到仆街

其實係唔得閒理你個喼咩牌子 跟本個個都係9扔 拿拿聲搬完休息下好過啦
另外易碎個label唔係冇用 係用黎投訴間公司 話我寫明易碎品都仲比你地公司既人dum爛
如果真係運貴重既易碎品 就一定要比貴d 當貴貨運 咁就我地先會小心d搬

點解睇咁耐冇人講環保/公共事業

no news is good news

有人講過啦
表環保底走私

排耐d都排津院啦
起碼d野冇咁離譜

入泥學野-

泥你老母

美容中心啲來貨其實好平，
十蚊一包粉可以做幾十個客之類，
仲要供應商平就入貨，啲貨源係邊黎都唔知

有時話加咩人參精華，魚子精華，
根本呃人，甚至係過期既客裝貨冇得賣所以做黎氹啲客加錢用左佢

後尾俾人屌
話海關檢查得好嚴密

自己煲好過

係咪出名齊四個轆就行得嗰間

發夢夢到 某上市地産發展商 設計部總經理，揀裝修物料投標 ，次次都揀返自己個仔個間供應商，啲物料油水極高，最後赫到醒左 好彩唔係真事

依家老闆唔知嘛
呢個post係爆秘密，唔出街點爆呀

發夢聽人講過某間小有知名度幾間分店既雞蛋仔店
1. 啲蛋漿係廠落黎 係原味既 其他味係落粉溝 而無準確分量 完全隨心 所以有時會食到無你嗌個隻味
2. 香芋係落香芋油 香芋油係好仆街既事 香精加色素 一整出黎即食係有味 但凍返小小就乜味都無 平時唔覺意hi一hi全日都洗唔甩隻色 試過有大肚婆日日黎食 叫整得濃味啲 都真係過唔到自己個關
3. 為左慳蛋漿會專登落少啲去整雞蛋仔 所以個底係穿哂 空心
4. 格餅永遠唔會足料 擦落最出面見到有就算 成日比客屌
5. 有小食賣 啲小食個日賣唔哂會留到第二日再賣 有啲第二日都係賣唔出會放多一 兩日 無臭都照賣
6. 隻手掂過乜都可以攞冰 掂雞蛋仔 fill芝士等 總之你諗到乜就可以掂乜 試過見到拍完烏蠅唔洗手繼續做野
7. 野飲多數用水喉水沖 個熱水桶從來唔洗 無水就加生水煲 不停循環
夢中人同我講佢見咁黑心就無撈 叫我都唔好幫趁

搭巴士有時快有時慢完全睇個司機個心情
有啲會特登開得慢啲，希望到總站過鐘
拎OT補水錢+博私牌(做少一轉)

多數係顧客永遠是對的果間

老母？

不覺？

其實都唔係咩內幕，
香港好多所謂比賽，其實贏咗唔單止唔會有獎金，
反而好多比賽係贏咗之後要俾錢

唔好見啲咩傑出企業家贏咗個獎又雜誌做專訪就以為真係成功人士
其實好多比賽主辦機構根本係同媒體做好曬package
獲獎嘅俾14000～18000一篇專訪，寫到曉飛都得

好多所謂初創公司咩成功人士，全部都知道呢個遊戲玩法
年中幾十個獎，與其攞個冇用嘅獎座擺響度
不如睇個獎係同咩雜誌私下合作，俾兩萬蚊入場費做「獲獎嘅成功人士」
（呢啲嘢從來唔會寫響比賽嘅任何資料上，識主辦單位就可以索到料）

最慘係d客好多都係on99，
睇本出名嘅雜誌有報導就覺得人哋勁先肯俾Job你做
俾得起錢嘅，攞多幾個獎就可以埋堆，
下一步就做埋主辦機構嘅理事，過幾年做埋籌委會
跟住人人都以為你好勁，可以開Talk鳩嗡

唔係老母唔係不覺 不過不覺又係得個殻既

老母有芋頭味？

娘親小食都無得賣

痕發？

嗰三間，出到A-嘅得兩間

我都好奇巴打點解會估係老母

南葛?

尖沙咀貢茶隔壁果間？

加密講

做緊D記 不過係廠做

發夢做過幾個月 32.5/hr 冇咩野做

做過下賣玩具既
例牌 有冇新貨 倉有冇 格離鋪有冇
基本上係冇新 貨基本日日清 散件既得閒都會填返
格離鋪 電腦睇到 但實質要打電話問

有時客會質你 未睇過點知 心諗我fill架 不過唔會同佢嘈 咪行入個倉玩下手機出黎 仲係咁西話要check其他分店 嘈哂咁大間點會冇 好呀你留低電話啦 遲少少少少少覆你 依個時間未必打得通喎

依間pt佔9成 一個做得耐既part time可以勁到睇場 真係知哂咩貨有咩貨冇 試過有客問A唔信冇 走去問B B帶返個客問A A認得大大聲 頭先覆左小姐～ 冇 7到🤦🏼‍♂️

利申 基本上有禮貌既客都會盡力去幫佢解決

MORE?

有冇回收界嘅巴打可以講下依幾年仲有冇回收商做塑膠回收?
聽樓下看更話回收桶啲膠樽次次去曬垃圾車

同問 見佢有賣小食 嘢飲 係咪m字頭果間

發夢見到做過某大型連鎖服飾店 叫izz咩e
客人試過既衫 唔要既會放落個箱 等一次過掛返出去
要既會同佢講幫你拎件新
但如果個sales懶會直接幫佢包返當新 而情況係經常出現 所以你買到有汗味或破爛係正常 地址係銅鑼x
個店長同啲同事小圈子之外 好鐘意講人事非 至於有事就偏幫同自己啲fd之類 就算搶客都唔會幫你 同佢好似有吸毒習慣 個店長依家調去左旺咩荷里x附近 有興趣可以去睇下
公司bonus個個月上排佢有份幫自己fd做出黎 公司規定做數唔容許
發夢 記得只係發夢

做過間大糖水鋪 x言己
有次一位大粒人士要整cctv係廚房
佢最鍾意自己落手落腳
結果用黎hold住電線條管甩左
第二日返工，D小強痴晒係上面
真係多謝佢

前員工
未有最低工資廚房6k, 主任7k, 洗碗5k, 一日返10個鐘, 得4-5日假, 衰過渣綠van

做過戲院
賣唔哂既爆谷會放過夜

唔係

見上面有人講老人院 我都講少少 以下講既野全部發夢 唔係真人唔事 完全係本人鳩up

當你以爲前幾年個單劍橋要老人家係天台除晒衫等沖涼好離譜 但係仲有更離譜

（1）發夢見到有護理員會打d老人家出氣 d家屬為咗自己屋企人係老人院過得好d 會私底下比錢d人 或者會買野食請佢地食 表達小小「心意」

（2）infection control 做得極差 可以用同一對手套換幾十個老人家既片 亦都因為咁 爆過好多次scabies 甚至性病 衛生署d人亦都黎過好多次 但你有你check 我有我咁做

（3）bed size care又係極差 可以10幾20粒鐘都唔轉身 有時壓到d老人家個屁股 背部完全爛晒甚至見骨先至發現

有時自己父母中咗風 好難係屋企照顧 逼不得已要送入老人院 寧願排公營個d 起碼有監測 唔會太過份 如果有錢請多個賓妹去照顧 會更加好 例如餵飯 d護理員邊有咁多時間去餵 你食就食 唔食就收走 有個賓妹 起碼可以食晒碗飯先

最後利申多次 真係發夢見到 以上講既野完全係本人鳩up 不能盡信 而本人亦無意毀謗任何老人院

留名學野

做過同集團, 店名似粗口個間一陣,
一樣係試過既衫掉哂落膠箱,
然後叫啲細(我)入袋,
仲有啲貨好貴, 濕鳩頸巾都賣600幾一條,
實質成本價10幾蚊

香港好多公司既 IT 落後
唔止技術上
啲人mind set都係

自問出街食飯都對侍應有禮貌，食放題仲會幫手疊好d碟/放枱邊等人收，所以都好少肚痛

奉勸咁多位送個仔女去補習社上興趣班嘅時候小心啲！
發夢做過幾間小型補習社/ 小型有幾間舖個d
1. D老師有d得中五畢業
2. 補習社d老師係咪都好差好惡咁兇小朋友（其中一間）
3. 暑期興趣班d老師唔識個樣都會教個樣
4. 有d係無牌補習社會照經營 （劏課室等佢唔過人數上限）
利申，有d補習社堅好，但有d會出現上面所講既問題，小心選擇！
再利申： 發夢見到

City two 冰站？
吊，好驚！成日食

果間不同嬲都污糟，不過賺到仆街

唔黑心點賺盡你
李xx出左名刻薄黑心先至有今日

點解成日甩班冇左架車
本身行車時間閪到冇朋友
班字軌佬好自然咁成日鋤
一鋤就搵士啤走去攝
連士啤都出哂街就吹雞叫早更打仗踩多一兩轉先收工
派更某條契弟完全亂9咁做兼搵班兄弟笨柒
叫你打仗攝一兩轉收工先補返飯鐘錢
一個站去第二個站比得嗰半個鐘時間你搭車
後尾班兄弟醒水
逢親派更係嗰幾條契弟
吹雞打仗一律say no
咁冇人幫拖爆哂窿都冇人做
冇人做站頭拉到廿分班30分班
累到前線班兄弟比人屌老母

仆街我次次去都叫檸蜜

呢個直情可以推上報
真係唔好送長輩去老人院

其實所有小食店都污糟 只係唔臭都照賣就不了
又唔足料

推左上報都好快捲土重來,
根本10間9間都係咁經營,
加上香港人好善忘

識人做嗰間嘢站頭
日日喺度呻吟話 “啲車壞到冇車” “啲車返唔切站”
高瘋期可以有用8部車嘅線由朝早出齊車，夜晚壞到得返4部行

今次個po推得咁慢既 無人爆料啦？

可能得飲食業最多

我記得之前有個男人去藥房買事後丸 條女係出面等佢 明明好似有貨 之後同佢講無 成班人就係玻璃到望佢地 爸爸唔好唔要我咁叫

力威有d 所謂教練 有d人工可能得2000-3000
好似發夢聽朋友講

唔好咁樂觀。
唔使戴頭盔，因為唔係香港。

間公司閪，有員工做呢 D 真係會見貼紙先掟，見包得唔好又會做下防撞測試。

除左發洩，亦真係想趕客，想 D 人唔好再幫襯

要掟嘅，係咪都掟架啦。
香港嘅真係掟得幾勁下，我爛過幾次喼響機場 claim, 真係返黎果程先會爛

健身定練仙
買奶粉都唔止啦

津院就係要排，分分鐘排幾年，有 D 等得黎已經唔使排

有時間嘅話，請姐姐條數其實更平添啦，有姐姐又可以幫手做家務

好衰

但包左雞柳飯 但冇菜

以前做過雪櫃維修
雪糕機面有個數字顯示 通常係56 78 90
數字越大 代表越耐無洗

聽隔離街間廠班友講
啲大偈成日鋤由得啲學師仔打天才波

咁牙煙

我中五畢業後1年返過蚊型補習社
之後條友又問我識唔識講普通話, 講就識既
點知佢叫我教個幼稚園妹妹普通話, 佢之前仲要參加開乜乜朗誦比賽
最後唔記得學左有冇4-5堂就冇搵我lu

得罪飲食業係咪會無運行
救命啊好鬼怯

係呀你小心D

認真？ 金翅仆街了

諗都諗到啦
你搞著佢 佢加料俾你

咁好彩 係我睇住佢整 應該無事
但只係怕比人秋後算帳

有心要搞你 就算比你望住都有辦法

有無多d飲食以外既野
睇到悶

大鋪唔會既 細鋪就

垃圾歇腳亭
其實平時唔飲 但今日好熱先買
決定一世blacklist

唔怕加料 怕比人記住多d

點解你覺得大鋪唔會

司吧有冰機 唔會翻用

想聽多啲銀行, 金融, 公營機構爆料~~

應該其他都好垃圾
xx茗茶就唔清楚, 有fd做緊又無話好污糟

一單淨利潤可以俾首期。

係gym大場（物理上/加洲等等）做健身教練，所謂既教練其實連教練牌都唔知有無，連教練部經理都係。就算有，都只會係比千令蚊讀3個鐘果d course，上堂個客問起訓練既問題就鳩吹。

同你講咩今日最後offer，唔做就無都係呃人，月尾追數果陣再返去，佢再平d 比你都得。

沙華奇， staff sales d 野會部幾十， 正價買真on9

戲院熱狗D腸仔個外表係滑孱孱 發霉抹一抹走就算
如果D爆谷係後巷趺到一地係 都係直接掃返入袋爆比人食
見到西客會比隔夜爆谷 好態度會盡量比新鮮既
後巷同放貨位長期都有唔少老鼠
戲院D野食 可以唔食真心唔好食
睇凌晨場次既去廁所最好搵人陪
OLD NEWS左既唔好意思

D教練一係瘦到營養不良
一係肥到HIHI
見到都唔開胃

點解有污糟野？

已經無乜人有料爆
其實都好事黎既

某一間土炮模型廠鐘意喺出貨期hold起晒堆新貨唔派街，淨係供貨俾自己專門店，同時同其他加盟分銷商講批貨有事出唔到咁多
過多兩個星期批貨喺專門店賣唔出就會走去同分銷商講話“我哋特登留咗批貨俾你嫁，請笑納“

所以搵人教都係出去搵

是咪專sell本土情懷

雪糕店 本來外國貨 而家一半阿波羅😌 成本賣一兩張單回撚返

微X?

幫你補充小小
D 𡃁仔 行咇個d 有機會係冇牌
有堂上個d 一定有牌
但個牌好on9 d 學費係你人工度扣
但個牌pure 唔認 淨係得physical 認
好似發夢個陣

啲模型好貴

出名既？

模型定玩具定垃撚圾呀
3樣嘢有分別

爆少少名 好冇？

QC差撚到fb都有谷講

無追post
唔知之前有無人講過, 同埋幾年前嘅事, 而家唔知細節有無變
以前做過F 字頭電器連鎖店
公司有個延長保養計劃, 例如電視原本包原廠保養一年咁
加錢, 約莫係機價10%前後啦, 就可以加到三年

而實際上, 哩個只係公司同出面保險公司合作嘅掠水計劃
首先, 額外增加嘅兩年已經唔係原廠保養
只係假設你第二年部機壞咗, F字頭公司會叫你再去拎去原廠整
咁你就開返整機費用單據, 再搵F字頭claim 返咁
但係呢, 又限制多多, 例如壞一次都仲有機會全claim, 但係第二, 第三次之後可以退回款項就會大幅減少
同埋好多額外條款限制, 所謂魔鬼在細節
寧願係Join 返原廠嘅延長保養計劃好過, 如果有

由於哩個計劃利錢超高, 公司政策係力推
又會比壓力下面sales
而啲sales 只要成功開到所謂延長保養計劃嘅單, 都會有10%左右分紅
所以佢地都好樂意sale 嘅, 當然, 佢地一定唔會話你知背後其實只係買保險啦
而如果有sales 唔願落力sales, 例如小弟, 就會三不五時比經理點名乜乜乜咁
總之比好大壓力你去拉客join plan

你唔講真唔知

好彩冇去食 我個朋友話都係佢朋友話佢知 佢個朋友好似係果到做

做緊

依家d 中型gym 都係咁，你見佢裝修靚靚仔仔，內裡好多海鮮價，夾人買單等等。
如果你買左，個所謂教練會睇下你有無錢再買，無既話就扔比d 新仔跟。
會藉舊時好多人會回佣，私人回佣唔犯法的，月尾最後果日去R 下好大機會會有。
係gym 上class 整親記得即時call 白車，同救護員講做gym 整親，可以claim gym 既保險。否則佢會叫你返屋企睇下點先，咁個責任就係你自己到。
Refund 係可以的，只要係上佢堂受傷，或者懷疑職員不良銷售去報海關，都可以同佢R refund，間間gym 都怕上報紙。

經理日日幾十個開會猝數，個個客都要諗點樣做戲去sell 佢，個客買完單就鳩hea上堂。

Yoga 班d 用品求其抺，上手用完濕淰淰點算？開大冷氣吹乾佢。

毛巾如果上手客無拎黎沖涼整到濕左，只係抺過汗的話，職員會褶返好佢拎比下一個客，因為老闆縮數唔訂夠毛巾，無毛巾d 客就鬧，reception 只好咁做。

邊間d 毛巾咁仆街
我去過 p 同以前c 都唔會咁 佢d 用過嘅毛巾係另外擺

咁多咁黑心既公司 我做過既都幾有良心

唯獨是做過某兩間補習社，完全唔係教學生，應該唔係秘密
功課唔識做 直接寫哂答案比佢
一出聲傾計就大大聲鬧鳩佢
所以補習要搵大型/小型，小型既補習老師好有heart教

我去買洗衣機，個sales係咁sale我話部機好襟用架，冇電子panel果d機咁易壞架. 我落完單佢就話其實部機d制個電路板唔襟架，不如買埋個三年保養啦，好抵架，仲有野送

我心諗…

留名

某間炸雞店
成日整整下野食有蟑螂出黎 殺完佢繼續整野食
個手套唔知掂過啲咩 可以再掂番野食
擺盤 例如攞過千年布抹野
啲野食掉落地都就咁放番上去
飲水啲杯通常就咁用水沖幾沖就算 有啲客會要求換過另一隻 因為有油漬
筷子 匙 叉個啲都有漬 求其沖幾沖掉入機洗

政府工:

低/中層係做得最多嘢,就算真係冇嘢做都會扮工
而最最最低層嗰啲可以話係唔做嘢,日日走去其他人個位度吹水或者沖嘢似睇報紙,再唔係就打機 連扮工都費事

咩名 花名都得架喎

零售商發現QC有問題嘅話，多數都係冇得退嘅，有嘅都限咗出貨日起計14日（屌你老母，，我撚知你幾時出貨呀？）其他廠最低限度都半年啦仆街
發現QC有事，最好照磅水，因為即係度度都有事咁濟，然後拎單去佢觀塘office瘋狂拆車驗屍就得

做過政府游泳池，成日有客係水入面屙屎，封一陣池執起舊屎就繼續比人游，見過有個阿叔係更衣室洗頭洗到起泡唔沖水，落池到用池水沖，四季池d水係永遠唔換，好多人屙完屎直接落水洗patpat，如果游水飲左淡真係恭喜你

新聞經常見

係咪手乜乜店呀?

搭飛機時有啲航空公司會派一個細袋裝機上用品，咁個袋就多數名牌嚟

發夢夢到有啲客用完唔會攞走，擺低袋野喺座位度，清潔阿姊會執走。但有啲人會喺清潔阿姊上機前，執走啲袋自用，甚至放上網賣

仲有H字頭雪糕杯，E字頭礦泉水多數食唔晒，又會等人收走之前攞嚟食

板x 元x 我都做過 又咪係咁上下
跟本係人既問題 唔關大細鋪事

灣仔好多燈買個度，有好多間燈舖，雖然唔同名，但其實係同一個老闆。

細鋪嚟 喺尖沙咀

肥安

想問下呀冷清絲打係咪度？

我係樂仔

路過見倒有呢個post就講下酒店業啦
小弟係執房既，執左一年lu, 其實酒店房同公廁冇咩分別，望落去乾淨，實質乾唔乾淨就唔知啦
床：放心，唔換床單好顯眼，所以唔會唔換床單就比下一手用
毛巾：唔講我地同埋上N手既客用毛巾黎抹過咩啦，其實洗毛巾既機器洗得乾唔乾淨都唔知，當洗得乾淨，運送同儲存毛巾（同埋床單）既地方都未必乾淨啦，所以最好唔好同d毛巾有過份親密既接觸（如果你百無禁忌就冇所謂啦
浴缸：用之前用手指抹一抹浴缸，有d白色粉=dirty, 冇白色粉，手感光滑=clean
話說老母同我講過我姨媽番大陸住酒店，唔知係用浴缸前冇沖乾淨定冇著拖鞋用浴缸，踩完個浴缸番到香港生香港腳
跟住講下我覺得邊度比較污糟
1：地毯：平時只係吸塵，間唔中先洗
2：窗簾：平時都懶得搞佢，又係唔知幾耐先洗一次
BTW, 平時都係執完房就比supervisor去check，佢地只係著重結果，至於我地點樣執房令到我地過倒supervisor呢關，就得我地先知
想知多d我先再講，打左好耐

唔係話用浴缸沖會有機會生性病 毛巾都係

唔知呢其實浴缸既話，我地摸倒唔乾先沖到佢乾淨，本身個客冇用過就唔理佢lu
毛巾就交比機器洗啦，洗得乾唔乾淨就問部機啦

發夢個時夢見到
係醫院如果你西口西面不可一世對職員
姑娘會按本子辦事，你屋企人條命仔無人唔敢擔保
至於你住左好耐出得院願唔願走只要客客氣氣多數都無人理你，由你留低，因為怕收個麻煩友，除非醫生交數。

另外，有次有個公園阿伯同我講醫院好多院霸，要求醫生行神積醫好先走，例如：90歲中風中到無晒反應要行得先走（如果係咁，出面無傷殘人士啦），或者唔想出錢去搵老人院/請工人，話無錢d錢要留來緊急用，但其實幾廿萬係身，身光頸靚 ，你迫佢佢就話搵張超雄呀投訴呀蘋果呀咁，呢堆人多數係香港人，好多無賴。

想知就問番公園坐第二張櫈個阿伯啦

如果你講緊小學
我肯定大型一定好過小型
兩種我都做過
小型多數針對基層家庭
而且冇乜人手 資源短缺
D所謂老師可以係f5扮大學生
又打又罵乜仆街野都做得出（詳細我上個post有講）
因為家長多數教育水平低同埋掛住返工
所以仔女成績佢地其實唔太理
純粹因爲學費平先當托兒所咁報

相反大型/集團式既資源充足好多
請人之前要做test
對老師要求嚴格好多
D家長多數中產或以上/教育水平高
好緊張仔女成績
所以d老師唔會夠膽hea教
更加唔會做任何仆街行為
唔係班家長實告鳩你

奉勸各位咪撚報蚊型/屋邨補習社

浸浴就有機會生性病 毛巾唔抺下體係常識啦

所以絕對唔會浸，成日聽身邊啲朋友去旅行會浸浴缸 因為屋企無浴缸

如果個個都驚浸浴生性病唔浸既話，我地就唔洗洗浴缸洗得咁慘

之前試過毛巾抹但係都冇中招，好彩

無
一間都無

做過某壽司外賣店 朝早開鋪用既壽司飯係琴晚留定用 新飯要當日十一點幾先會黎 刺身係真空包裝無咩分新唔新鮮 擺左出黎賣就另計

又唔會一抹就中招既

某近一年先有得係大型超市賣既立X宛啤酒既香港屎忽鬼代理老闆會逼d員工改expiry date

未聽過

好黑暗

咁啱啊我都發夢夢過，不過係堂食，
其實都算注重清潔咖啦對於飲食業嚟講，
做full time本身收工收11點都會做到成凌晨1點先走到嘅
因為真係好撚多嘢做
btw ot人工算高 由10k可以加班加到13-14k

呢D都冇?

成日ot，d錢都唔夠比醫藥費啦

係好事, 好難飲, 扮高檔貨

賣啤酒既香港代理係咪同賣立X宛 Yogurt 果間代理同一間？
btw, 好貴

俾舊零售商賤賣佢啲貨，都仲係賣唔去，抵啦

放心
中性病機會係好低
因為性病病菌/病毒接觸到空氣係好快死

安心保丫嘛
依家唔止安心保
胃訊呀、凶宅呀佢地之前買電話送果啲爆mon保障
都係保險黎，壞左整好再claim錢
甚至部份原廠果啲手機牌子
佢地有時promotion 送果啲廷長保養
其實都搵保險公司合作嘅

中國大陸：
公路收費站
所有公路收費站嘅經理會有本薄，寫住邊的車牌係達官貴人，唔收得錢
如果的人係馬路上出左事話識邊個邊個，經理級/書記 一般都處理唔到，只有叫個個人打電話俾當地交通局局長，再接電話去公安局/收費站 先俾佢當乜事都冇，至於意外就要受害者/交通局硬食，呢個亦都係點解傳媒不時報呢類新聞嘅原因。

油站
（非大城市）部分油站嘅油係用同一個缸，價錢貴/平冇分別

油站store
$40-60機油 係過濾油，收其他wasted oil自己filter。去過佢地所謂“工廠“ 睇過，根本係一個車房幾十個油桶 係到隔油 入落新嘅到。都唔知點解咁多人買。

中國國產汽車工廠
全部safe test 過唔到（中國standard or eu standard 一律過唔到），政府有片有相，上下都知過唔到。所以要約飯局，通常要食十幾次個局長先肯俾佢過，當然每次都要俾三十萬利是，可能其他地區會多的我唔清楚。局長肯個時，份報告數字都唔洗做數咁麻煩，試過照用同一份交上去，佢照吸印。其他官問就話份文件係邊個邊個到，邊個邊個就話係另外個人到，之後唔會再搵到份正本。

點解過唔到？
以exhaust pipe為例，T_y_t_ 公司有俾藍圖，亦有合約寫明要qc line，有supervisors check，sounds legit。 不過的工人亂咁焊，有時焊到的管爆左，左右調轉之類都一樣照出貨，堆經理係趕工嘅時候唔會理，心諗睇人做嘢理咁多做乜。總經理有時會屌，試過要佢地重做，好麻煩，不過堆經理少理，pack 好送埋貨，管唔到。有投訴就賴落運輸個到整爆左

PS 我就係御用做數個個，我都知自己係中國做好多pk嘢，唔知自己幾時pk死，不過我就用進口車

唔是秘密啦

每次食放題都會同FD講
唔知兜冰收咗之後去咗邊枱

發夢見到M記員工，做到佢哋仆街嘅安格斯放喺煎爐個廢油位浸然之後拎出去賣 帶返頭盔先係發夢嘅咋

會唔會話某d怪加倍實際上仲調低個機率架

香港樓太貴了..

公廁阿姐拖完地板啲尿

會用番同一個地拖馬上立即拖乾淨個廁板

咁搵埋都唔夠食喎

上個post冇mon
宜家覆番
間間公司唔同 通常到某一個業績 傭會計多d畀你
當我未到第一條水線，700蚊一張單
但當我到左 我所得嘅傭會變成900甚至最高到1200-1400都會有

同埋sales成日會叫你加package都係想加多d分數去乘大個傭

利申之前做某被停牌收費電視
最高試過豪宅客一間屋1300呎
水佢裝左4部分機+3條光纖
成張單夾埋有3000up

利。發夢見到
pxxxx hut 做過pt
炸位。忙起上黎啲野會炸定，有時掉左落地照用
大多數意粉都係落汁叮熱岀。
雞翼，豬骨，半雞都係叮過。
啲汁大多擺左幾日。
香蒜肉絲意粉叮90秒就岀得。
奶茶咖啡會擺過夜。
pizza既材料8成係罐頭。

廚房勁多甲由，地下鋪會有老鼠。

客人吹計，廚房根本唔會理

樣靚同樣衰既女 待遇會唔同
諗到再講

Signature 系列超難食，食過 2 次之後冇再嗌過

廚房d人又知個客靚唔靚

之前發夢嗰陣返咖哩物流
咁我地係比塊木板啲客
跟住啲客放佢地自己啲貨上板
我地再封保鮮紙，唔會係我地擺貨上板
有一次班客未上板就自己懶鳩醒包哂保鮮紙
仲要走埋
搞到我要拆完再擺上板再包
嬲得制踢撚爛哂佢啲貨
再喺地下執啲玻璃碎，又倒啲可樂入去

做過烘焙店part time
所有嘢都喺淘寶
特別啲預拌粉/蛋糕粉/曲奇粉
總之粉嘅全部都喺淘寶
但喺佢地會貼來自美國/奧地里
所有嘢賣貴20倍 2蚊一個蛋糕模賣50蚊
你唔趕住用不如自己上淘寶買。

做過啲日韓化妝品店
又喺淘寶 有時大手入貨個價平過韓國拎貨
有好多都喺翻版黎 唔喺正貨
有時又mix黎賣 試過有客用到生唇炎/爛面返黎對質
老板娘話換過枝比佢就算 到個時先知原來全部都假
所以你地買嘢個陣最好上網check下code確認真假

做過中型美容店啲接待員（幫你登記個啲）
好多按摩師都喺無牌 啲精油擺咗好多年 來自大陸
啲美容道具好多都唔會消毒 只會用水沖一沖 針清針 黑頭針 夾etc...
毛巾會用3個客人先轉 除非真喺好污糟
同埋啲洗腳水唔會換 依個用完到下一個 循環3-4個左右
趁你訓咗 會玩電話是基本 見過有阿姐會摷你啲衫
做啲面膜 會sell貴啲個隻 話你膚質岩用依隻多啲 但其實全部都喺同一隻 收多咗啲錢會同最大個阿姐對分

頭盔：全部都喺發夢夢見

其實係講樓面同事待遇

不過做廚師都望到岀面

做某12蚊店
啲貨每日都喺日本運到
有時返早更開箱就會吸到小小日本空氣

你講得好搞笑

我真係好怕美容黑店
究極點先可以避免

竟

只去相熟既美容店，每次入去只帶身份證同電話，同屋企人講低幾你去美容店要幾耐時間，過咗時而你有無打俾屋企人報到就報警

做過甲一老人院
成日講到開院好pro 好多規矩要守
重點係講到班家屬好放心
同班呀姐講 佢真係採你有味
一個人對四十個呀婆 手得一對
換片 食飯 上落床 沖涼

換片
個婆識㯲鐘叫人換 會拎開佢個鐘
夠鐘先換 d屎比片索到乾晒唔理
得少少屎積會抹下條片唔換
個婆用大片 唔夠片照用細片
個婆用大片 拎錯細片..是但照用
通常有屎都係用條片抹 抹唔到就算
失智婆會玩到一身屎 都係抹下算
手指罅有屎..你覺得佢會唔會同你慢慢了乾淨？

食飯
大淡大淡塞落去
食飯就+水+藥一齊餵
你都冇咁大個胃裝 可況d老人家
個婆唔係好記得吞 會含住淡飯 佢地會鏈住佢個鼻
個婆要抖氣 自然要擘大個口吞左啲飯
成9日派錯餐

上落床
瘀手瘀腳 唔洗解釋啦
常見係拉扯到損皮
2個鐘要轉一次身 通常都係名照簽但唔會做
d婆自言自語就屌鳩d婆當有趣
你唔明坐輪椅有幾辛苦
可以想像下你坐廉航經濟艙 張櫈冇得i向後
你覺得可以接受？
長途機 日日坐 冇得轉姿勢
生壓瘡生到爛肉

沖涼
通常兩日沖一次 漏左唔計
沖涼包括除衫洗頭洗身抹身著衫
一個鐘鬆d沖晒30個婆 你自己計時間
沖隔離病房d婆用完d浴具要消毒
正常要開漂水抹
但通常拎支消毒洗手液滴幾下當消毒左

如果你屋企有老人家 盡量唔好送去老人院
中左風 或要特別護理
可以請工人 或請幫工
排到政府位係會好開心 好平 自己又可以輕鬆
但入到去係點 你自己都知
慘撚過坐監
你點樣請工人係入邊幫手 點餵餐換片都冇用
工人唔係24hr

你送得佢入去就冇say
幾憎佢 幾辛苦
個個都係你屋企人

津院都係一9樣

原來津院都一鳩樣咁衰

又貴又難食

日本店先咁有良心
好悲

唔係喎，我爺住甲一，清醒的
d姑娘好好，我們想佢俾醫生開定既矇仔藥，因為我爺超級勁多無理要求，成日話要去廁所，一日去廿次都有，但佢地反而話唔好，我爺講除左有時要請下d姑娘食野都無乜野。

主管/護士/保健員/護理員
四個唔同級別
你講個d係護士，執屎執尿係護理員
清醒係會好d嘅 驚會投訴
佢一食矇仔丸就大鑊
開左就返唔到轉頭 冇得話唔食

有冇關於通宵k 嘅料爆？

例如啲嘢食會唔會太污穢

有咩唔同待遇呀？員工同d客
如果普通樣又會係點？

想知k房有無閉路電視

有d有 不過好多都冇 因為呢行流失得太快 等人用
好多零經驗 岩考完dse都請

美容

啲公司好多美容產品會自己返貨係香港入樽

有啲過左期 。。。會同未過期 撈埋撈埋打個

生粉獻上去 搞掂。。yeah

ICC起嘅時候死咗幾個工友，但勞工處冇人需負責

圖書館好多痴線佬 同露宿者

耳筒都係用番自己個啲啦 因為你唔會知邊個係上一手…

而家政府d電腦block哂鹹網未? 以前真係係中央圖書館見過廢老睇鹹片/相打J

唔知啵
我又未見過有人打J 只係見好多人睇馬仔同訓覺 佢哋超臭
block 左都睇到啦 而家YouTube 都好多微電影

老母好耐以前夢見過首飾箱變成藥箱果間野
包藥包裝唔使帶手套同消毒，更加唔好諗著保護衣同扎頭髮
食完祝你好運
不過唔知依家係咪咁

某間喺中環地鐵站上蓋嘅眼科中心

成間中心有七個醫生但係得一個人有買保險， 出咗事就用佢嚟頂替。
成班醫生得一兩個叫做識做手術其他全部都係搵人代打, 佢企喺後面用出聲。
間中心最出名嗰個醫生之前上大陸幫個細路做手術， 落曬自己個名，其實係嗰間電子眼廠個醫生做佢企喺隔離睇(連幫手都冇資格)。
嗰班醫生其實對白內障同激光矯視嗰部機完全唔熟，點用都唔知，全部係我哋啲姑娘同technician幫手。
諗到再講

我都想知
抑或係開鋪個位巴打請唔請人？

眼科醫生好撚難考喎，呢個唔係幾信

感謝好詳細呀唔該哂

發夢見到某新式麵包店工場有老鼠周圍走
啲包跌咗落地再執起焗

你搞錯咗眼科醫生同外科醫生
眼科醫生畀你其他要做手術嘅醫生易好多， 始終有太多科技上嘅嘢幫忙
例如激光矯視成個過程基本上醫生都唔使做啲乜嘢，除咗打開個膜 (但其實一早已經用激光切開咗)
白內障手術所有嘢都係機器做， 除咗插眼入鏡嗰一下
所以專做以上兩個手術嘅眼科醫生真係可以乜嘢都唔識， 全程由technician做到的